【逆權運動●不斷更新】728上環清場行動 44人被控暴動中大生被控藏械

11:04
涉及17名被告的暴動案，共11男6女被告，分別為廚師陳偉林（21歲）、文員甄凱盈（22歲）、電腦技術員陳澤峰（22歲）、教師布紫晴（24歲）、學生何栢耀（17歲）、學生梁志鵬（20歲）、廚師楊位醒（31歲）、學生彭雨彤（20歲）、劉耀銓（28歲）、飛機師廖頌賢（30歲）、護士陳永琪（28歲）、文員廖天駿（28歲）、電器技工林皓正（22歲）、學生廖紫婷（19歲）、李樹樺（21歲）、地盤工人胡嘉俊（21歲）及及張雯曦（19歲），他們面對一項暴動罪，指他們於7月28日在干諾道中及文華里交界與其他人參與暴動。
而涉及24名被告的暴動案，共16男8女被告，分別為張智麟（21歲）、學生陳梓康（28歲）、學生鍾泓洋（20歲）、理髮師徐慶鈞（20歲）、陳希雋（24歲）、學生崔耀明（21歲）、售貨員林少鋒（24歲）、技術員蔡澤新（40歲）、學生楊智昇（20歲）、文員林勝如（19歲）、學生黃頌恩（22歲）、文員黃錦珊（20歲）、學生李少康（21歲）、周錦濤（18歲）、黃飛鴻（19歲）、簡健煌（24歲）、學生張嘉聰（20歲）、文員譚詩妙（23歲）、羅萬泳（22歲）、蔡寶如（23歲）、文員譚伊婷（25歲）、陸映慧（27歲）、學生黃柏賢（21歲）及文員莫卓煇（33歲）。他們被指於7月28日在德輔道西近皇后街與其他人參與暴動。而莫卓煇另被控一項襲擊執行職務的警務人員，指他在一間酒店外襲擊總督察鄧智兆，即前警務處處長鄧竟成兒子。

裁判官羅德泉表示，鑑於案件涉及眾多被告，不排除日後會改於西九龍法院提堂，因該法院可容納較多人、配套較好。他於開庭時曾提醒庭內旁聽人士，謂眼見現場人多，希望大家忍耐忍讓，以免發生碰撞甚至有人受傷。

10:24
涉及3人的暴動案，被告湯偉雄（38歲）、杜依蘭（41歲）及學生李苑叡（16歲）被指於7月28日在德輔道西近西邊街與其他人參與暴動，他們暫時毋須答辯，控方申請押後至9月25日再訊，以待警方進一步調查，並且不反對被告保釋。裁判官照准，各被告獲准以1000元保釋外出，其間不得離港且須守宵禁令。
據代表首兩名被告的資深大狀潘熙透露，兩被告將於今年8月4日結婚，並已於婚姻註冊處排期，兩人正共同經營健身室生意。女被告為港大碩士生。潘指兩人只是在涉案地點出現，並扶著第三被告不讓其跌倒，沒有做出衝擊的行為。

10:17
法庭首先處理24歲中大學生陳子謀被控在公眾地方管有攻擊性武器罪，指他在7月28日於信德中心地下攜有伸縮警棍。被告暫時毋須答辯，控方申請押後至9月25日再訊，以待警方進一步調查，並且不反對被告保釋。
裁判官照准，被告獲准以1000元保釋外出，其間不得離港且須守宵禁令。

09:35
警方向示威人士發出反對通知書，反對他們上周日於中上環遊行，只准在遮打花園集會，結果由集會演變成遊行，再變成警民衝突。警方於西環及上環一帶使用催淚彈驅散示威者，並派出速龍小隊進行拘捕行動。警方當日拘捕共49人，向其中44人控以暴動，1人被加控襲警罪，另1人被控藏有攻擊性武器罪，案件今早在東區裁判法院提堂。
各被告分別請來資深大狀潘熙、大狀吳宗鑾、石書銘及律師伍展邦等代表。據控罪書顯示，45名被告共29男16女，控方分四案處理，三宗涉及暴動，分別涉及3、24及17名被告，其中涉及24人的案件中，有一名被告被加控襲警，其餘一宗則控一人藏有攻擊性武器罪。
提堂聆訊於大樓6樓第一庭進行，法院大樓6樓大堂早在8時半前，已被排隊輪候座位的公眾擠滿。法庭安排被告家屬先入庭內就座，至原定開庭時間前約十分鐘，法院職員口頭公佈因庭內座位有限，被告家屬已近坐滿，公眾人士入內也未必有位，故暫時不會再開放予公眾入庭，提示排隊公眾「可稍事休息」。有人問會否有企位，職員稱沒有。其後小部份排隊者離隊，但大部份人仍駐足現場希望入庭。
現場所見，排隊輪候公眾座位者包括曾被控暴動罪但脫罪的林傲軒，及社運人士周諾恆等。而香港眾志的黃之鋒，以及在佔中案獲判緩刑的朱耀明都在庭外。大批未能進入庭內旁聽的市民，在開庭後仍在庭外等候，於庭外大堂席地而坐。

入黎睇下一齊呼籲罷工 幫手推

有人為你衝，你肯唔肯為佢唔返工？

自推

最新最有效打法，同意就幫推

你知道嗎，只要聯繫匯率玩完，全香港都會一齊收皮。

唉 嗰對情侶就結婚...

想問下, 正確係44定45定49 ?
係44個要告暴動但總共拘捕咗49個?

告45人，44人告暴動及其他罪名1人告藏有攻擊性武器，其餘4人暫時無事。

謝謝你.

當黑社會著上制服
法律變左黑社會殺人放火既幫規
出黎遊行都被人告暴動
香港人，你仲等咩？係咪要被人綁實哂手腳被枝鎗指住個頭先開始考慮還拖？

係無公義、政府無法無天既情況下，大王既說話絕對係真理

【12:10】17 被告案件仍待處理

至中午時分，這宗共 17 被告的案件仍尚待處理，至今全部被告獲准以1000元現金保釋，不得離港，大部分人須遵守宵禁令。多名專攻刑法及人權法的大律師協助處理本案，包括潘熙、吳宗鑾、石書銘、陳偉彥、郭憬憲、馬維騉等。

全部都可以保釋 9月尾再提訊

教師

據代表首兩名被告的資深大狀潘熙透露，兩被告將於今年8月4日結婚，並已於婚姻註冊處排期，兩人正共同經營健身室生意。女被告為港大碩士生。潘指兩人只是在涉案地點出現，並扶著第三被告不讓其跌倒，沒有做出衝擊的行為。

有無得好似林淳軒咁打甩

好慘。。。。
好心扶人搞到自己中埋招

其實呢個情況入到暴動罪嘅機會高唔高?

唔知 而家押後到9月尾再訊
控方會繼續搵證據
下次過堂可能會部份人撤控 (間唔中都有, 特別咁多人既case)

而家有既資訊太少 答唔到你
要搵巴打重新整理資料同videos

有個無出庭 發出拘捕令
飛機師都要交出護照, 姐係意味住佢唔洗返工

如果部分人撤控
咁就即係5人暴動個講法成立
否則，就你係FA都可以係暴動

搞成咁都無心情番工啦。。。幾年冤獄等緊。。

好慘. 工都唔俾人返.
希望AIRLINE會幫佢.

係咪925全部人再上庭?